## Ведущий: Рашидов А.А.
## Достоинства С++

Основное преимущество языка С++ является то, что для всех вычислительных
систем реализован язык С. А С++ часто является "надстройкой" над С. Другими
словами, язык С++ поддерживается многими платформами, благодаря тому что все
платформы поддерживают язык С.

"Стандартизация" является вторым "преимуществом" языка С++.

Производительность скомпилированного кода достаточно хорошая (но существенно
проигрывает С).

Использование для высоконагруженных задач - *масштабируемость* (pytorch,
etherium, opencv).

## Исправленные недостатки С++

*Проблемы с совместимостью*. Начиная с 2009 года проблемы с совместимостью
начали решатся, и обеспечивать приемлемую совместимость.

## "Хронические" недостатки С++

*Совместимость на уровне исходных кодов*. На С++ не удается писать полностью
портабельные программы (за исключением QT), (сильно уступая GoLang).

*Долгая компиляция* (сильно уступая GoLang).

*Безопасность* (защита от ошибок программирования), (сильно уступает Rust).

*ООП* С++ поддерживает только классовую парадигму (уступая ???).

Неразвитый синтаксис (уступая Scala, Kotlin, Swift):

- перегрузка есть только для обычных операторов (a=true, b=false, c=a AND b);
- расширение типов (пример ???);
- опциональные типы (пример ???);
- некоторым недостатком является тип first (int a = 2; auto pi = 3.14;), (let
  a:int=2;);
- громоздкость синтаксиса (;, ???).


| Year | Winner |
|------|----------------|
| 2020 | # Python |
| 2019 | # C |
| 2018 | # Python |
| 2017 | # C |
| 2016 | # Go |
| 2015 | # Java |
| 2014 | # JavaScript |
| 2013 | # Transact-SQL |
| 2012 | # Objective-C |
| 2011 | # Objective-C |
| 2010 | # Python |
| 2009 | # Go |
| 2008 | # C |
| 2007 | # Python |
| 2006 | # Ruby |
| 2005 | # Java |
| 2004 | # PHP |
| 2003 | # C++ |
